【現代吉卜賽人】對抗發癲樓價 南非人以露營區為家

即時國際 2018-02-21 14:02:17 HKT

(互聯網)

(互聯網)

(互聯網)
南非經濟蕭條，住屋卻仍昂貴得如奢侈品，一些無法負擔高昂樓價或租金的市民唯有另覓出路。有民眾因此選擇遠離塵囂入住露營區，不少人形容營區比市區提供更好的生活環境。

南非不少低收入或退休人士因無法負擔市區高昂的樓價，決定長期入住費用相宜但設備完善的露營度假村。由於當地許多民眾喜愛戶外運動，他們因此能以實惠價錢租借露營車，車內更有床、廚房、冰箱及電視機等設備。他們只需帶同衣物、日常用品及煮食器具等必需品，便能駕車前往露營區長期居住，過着儼如吉卜賽人的生活。

南非目前有700多個露營車營區，當中大多有浴室、洗手間及插座等設備，現場亦有清潔職員及保安人員。約翰內斯堡豪登省（Gauteng）度假村「噴泉谷」（Fountains Valley）便是此類營區。

退休人士克蘭霍安斯（Elmarie Kleinhons）數年前入住該營區以來，一直獨居在自己搭建的一大一小帳篷中，內部更有睡床和飯廳，而她的子女和好友偶爾會前來探訪她。她受訪時透露，營區每月只需付3,000蘭特（2013港元）費用，又大讚營區舒適愜意，治安比市區好，她空閒時更可在廣闊的公園內散步。她續指一些已住在營區數年的鄰居會安排小孩在附近學校上課，而她也和他們互相照應，大家均相當滿意現狀。

男子尼爾費克（Andrics Niefrerk）3年前受聘到豪登省任工程師，喜愛大自然的他主動要求公司讓他入住露營區，公司也樂意支付他的費用。他和妻子入住營區後，子孫會不時探望他們，他更因此特地在露營車旁搭建小型鞦韆。他直言他們「非常享受」這種「省錢又自在」的生活方式，兩人更計劃退休後遊遍全南非，並以露營區為住宿，不會考慮購買或租住一般住屋。

修路工人提貝利（Baniel Thibeli）則和7名同事住在大型帳篷內。他們的公司不但支付他們在營區內一切開支，更每天早晚派車接送他們上班，假日更會載他們出外逛街、購買日常用品、甚至回家探親。他指：「我喜歡這裡清靜的環境，讓我能深思自己一些問題。我努力工作賺錢寄回家鄉，以證明我有能力承擔他們（妻子和2名小孩）的生活開支。」

喺美國矽谷，有人將屋旁邊塊草地租畀人搭營露宿，每月收500美金租金。一樣有人爭住租。租客仲係Google員工。佢可以喺公司沖涼，喺公司餐廳食飯，然後返去營幕瞓。

香港會即拉

香港窮人一日唔團結,唔做野,唔好諗住樓價同租金可以跌
如果你住緊公屋:
唔該點都要保住,霸住你間公屋,咪撚買樓,就算中六合彩頭獎,都唔該收埋D錢入夾萬唔好俾人知,一定要確保支那蝗蟲盡量少一個機會住到公屋

如果你係冇公屋,冇自己物業,冇錢買樓供樓嘅人:
唔該你唔好租私人樓,唔好租劏房,去訓街啦,你冇睇錯
訓街!!!
一開始,你會俾食環狗驅趕,因為食環狗認為你地影響緊市容
如果人數夠多,影響市容嘅效果就更加明顯,時間耐左之後
食環狗趕極都大把人訓街,因為人人冇屋住,咁樣就可能會產生以下效果:
1: 有樓嘅人租極都租唔出樓,無奈之下減租
2: 政府發現露宿者越趕越多,醒覺係房屋政策問題,停止無謂嘅驅趕行動,改善房屋政策,增加公屋供應,持香港永久居民身分證露宿者獲最優先處理

或者呢個抗爭唔會成功,但唔該,你收入有一大半拎去俾租咁慘,你唔抗爭嘅話,下年加完人工,租金跟住一大升,份糧就唔夠俾而家間劏房嘅租架啦

你訓左未？